
\begin{tabular}{| r l | l | p{4.5cm} | }
	\hline 
          Asm    &  Argumentos & Acción                      & Descripción \\
	\hline
	\hline
	\textbf{add} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} + \mbox{Rt}$                    & Suma con signo.\\
	\textbf{add} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} + \mbox{Imm}$                   & Suma con signo.\\
	\textbf{and} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} \cap \mbox{Rt}$                 & Operación \textit{and} bit a bit.\\
	\textbf{and} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} \cap \mbox{Imm}$                & Operación \textit{and} bit a bit.\\
	\textbf{j}   & Addr         & PC $\leftarrow$ Addr                                            & Salto incondicional.\\
	\textbf{jgz} & Rd, Addr     & $\mbox{Ra}\geq 0 \Rightarrow \mbox{PC} \leftarrow \mbox{Addr}$  & Salto si mayor o igual a cero.\\
	\textbf{jlz} & Rd, Addr     & $\mbox{Rd}\leq 0 \Rightarrow \mbox{PC} \leftarrow \mbox{Addr}$  & Salto si menor o igual a cero.\\
	\textbf{jnv} & Addr         &                                                                 & No salta nunca.\\
	\textbf{jnz} & Rd, Addr     & $\mbox{Rd} \neq 0 \Rightarrow \mbox{PC} \leftarrow \mbox{Addr}$ & Salto si diferente de cero.\\ 
	\textbf{jz}  & Rd, Addr     & $\mbox{Rd} = 0 \Rightarrow \mbox{PC} \leftarrow \mbox{Addr}$    & Salto si cero.\\
	\textbf{ld}  & Rd, Desp(Rs) & $\mbox{Rd} \leftarrow (\mbox{Rs}+\mbox{Desp})$                  & Carga desde memoria.\\ 
	\textbf{nor} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \neg(\mbox{Rs} \cup \mbox{Rt})$           & Operación \textit{nor} bit a bit.\\
	\textbf{nor} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \neg(\mbox{Rs} \cup \mbox{Imm})$          & Operación \textit{nor} bit a bit.\\
	\textbf{or}  & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} \cup \mbox{Rt}$                 & Operación \textit{or} bit a bit.\\
	\textbf{or}  & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} \cup \mbox{Imm}$                & Operación \textit{or} bit a bit.\\
	\textbf{ror} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} << \mbox{Rt}$                   & Rotación derecha.\\ 
	\textbf{ror} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} << \mbox{Imm}$                  & Rotación a derecha.\\
	\textbf{rol} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} >> \mbox{Rt}$                   & Rotación a izquierda.\\
	\textbf{rol} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} >> \mbox{Imm}$                  & Rotación a izquierda.\\
	\textbf{shr} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} << \mbox{Rt}$                   & Desp. a derecha.\\
	\textbf{shr} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} << \mbox{Imm}$                  & Desp. derecha.\\
	\textbf{shl} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} >> \mbox{Rt}$                   & Desp. a izquierda.\\
	\textbf{shl} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} >> \mbox{Imm}$                  & Desp. a izquierda.\\
	\textbf{st}  & Desp(Rd), Rs & $(\mbox{Rd}+\mbox{Desp}) \leftarrow \mbox{Rs}$                  & Almacenamiento en memoria.\\
	\textbf{sub} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} - \mbox{Rt}$                    & Resta.\\
	\textbf{sub} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} - \mbox{Rt}$                    & Resta.\\ 
	\textbf{xor} & Rd, Rs, Rt   & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} \oplus \mbox{Rt}$               & Operación \textit{xor} bit a bit.\\
	\textbf{xor} & Rd, Rs, Imm  & $\mbox{Rd} \leftarrow \mbox{Rs} \oplus \mbox{Imm}$              & Operación \textit{xor} bit a bit.\\
	\hline
	\hline		
\end{tabular}


